%% Files that are needed for LaTeX processing (style + inputs) are available
%% relative to the download place in the directory ../inputs, the images in
%% ../img
%%
% \documentclass[compress,trans]{beamer}
\documentclass[compress]{beamer}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Schierke}
}

\usepackage{debian-at,debian-freebeer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{german}

\title{Debian Pure Blends}

\subtitle{Anpassung von Debian an spezifische Arbeitsumgebungen}

\author{\AndreasTille}

%\institute{\Debian}
\institute{\link{http://www.linux-info-tag.de/100/detail/153}{Linux-Info-Tag}}

\date{Dresden, 8. November 2008}

% New definition of varcolor 
\definecolor{VarColor}{rgb}{0,0,1} %

% from http://user.it.uu.se/~matkin/programming/TeX/hacks.tex
% \smiley
% \frowny
%    Here we have a smile face (and a frowny face) to use together with
%    text in horisontal mode
\begingroup
        \def\facewith#1{$\bigcirc\mskip-13.3mu{}^{..}
        \mskip-11mu\scriptscriptstyle#1\ $}
        \xdef\frowny{\facewith\frown}
        \xdef\smiley{\facewith\smile}
\endgroup


\begin{document}

\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Gliederung}
  \tableofcontents[pausesections]
  % Die Option [pausesections] könnte nützlich sein.
\end{frame}

%\mode<trans>
\mode<presentation>
{
  \beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
  \setbeamercovered{dynamic}
}

\section{Symbiose zwischen Experten und Entwicklern}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \huge
    Debian Internal Projects

    \bigskip
    {\bf$\downarrow$}

    \bigskip
    Custom Debian Distributions

    \bigskip
    {\bf$\downarrow$}

    \bigskip
    Debian Pure Blends
  \end{center}
\end{frame}

\subsection{Kurzeinführung: Blends}
\begin{frame}
  \frametitle{Debian anpassen}
  \begin{itemize}
    \item Debian $\mathsf{>}$ 22000 Programm-Pakete
    \item Nutzer nur an \emph{Untermenge} dieser Pakete interessiert
    \item Gruppen spezialisierter Nutzer
    \item Leichte Installation und Konfiguration
    \item Debian selbst unspezialisiert - aber Unterstützung für Spezialisten
    \item \textbf{Keine Abspaltung ("`fork"')} von Debian
    \item[] \goal{Grundidee: Es wird keine separate Distribution erstellt, sondern
            Debian für spezielle Aufgaben angepaßt.}
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Verbindungsglied Upstream Entwickler -- Anwender}
\begin{frame}
  \frametitle{Upstream - Debian - Anwender}

  \begin{itemize}
     \item Knüpfen eines soliden Netzwerkes zwischen Programmierern
       Freier Software ("`{\em upstream}"') = entwickelnde Experten,
       Debian Entwicklern und Anwendern
     \item Idee: Experten benötigen Hilfe bei Erstellung eines
       vollständigen Systems
     \item Upstream begrüßt Verbesserungen am Buildsystem und Sicherheitsüberprüfung
     \item Schließlich kann Upstream Debian Entwickler werden
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Attraktivität durch interessante Techniken}
  \begin{itemize}
    \item Akzeptanz neuer Methoden ist höher, wenn die gebotene
      Technik überzeugend ist
    \item Einfacher Methode zur Kategorisierung von Paketen ("`tasks Dateien"')
    \item Internationalisierte Webseiten zeigen relevante Pakete
    \item Hervorragend zur Dokumentation
    \item Zusammenstellung von Software für eine vollständige Arbeitsumgebung
    \item Interesse bei Anwendern für sofort installierbare Software
      für ihre Arbeitsumgebung wecken
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Entwicklerarbeit publik machen}
  \begin{itemize}
    \item Oft stellen Upstream Entwickler Programm nur auf einfacher
      Webseite bereit
    \item Besser ist das Benutzen öffentlicher Repositories \link{http://savannah.gnu.org}{Savannah},
          \link{http://sourceforge.com}{SourceForge}, \dots
    \item Debian gibt dem Anwender einfachen Zugang
    \item Blends stellen sicher, daß interessante Pakete nicht wie die
      Nadel im Heuhaufen
    \item Blends arbeiten wie eine Lupe auf den Debian Paketpool
  \end{itemize}
\end{frame}

\FreeBeerCDD{Spezielle Anwendungen}

\section{Verwendete Techniken}

\subsection{Anwendung \package{blends-dev}}

\begin{frame}
  \frametitle{Tasks Dateien}
\begin{block}{Ähnlich zu \file{debian/control}}
  \fix{Task:} \var{taskname} \newline
  \fix{Description:} \var{Kurzbeschreibung} \newline
  \hspace*{2mm}\var{Langbeschreibung} \newline

  \fix{Depends:} \var{Abhängige Pakete} \newline
  \fix{Recommends:} \var{Empfohlene Pakete} \newline
  \fix{Suggests:} \var{Vorschläge für weitere Pakete} \newline
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\package{blends-dev}}
  \begin{itemize}
    \item Sicherstellen der Verfügbarkeit von \fix{\large Depends} / \fix{\large Recommends}
    \item Umwandeln von \fix{\large Depends} in \fix{\large Recommends}
    \item Pakete, die nicht in \dist{main} sind werden \fix{\large Suggests}
    \item Erzeuge geeignetes \file{debian/control} Datei korrekte
      Metapakete zu erzeugen
    \item Erzeuge \file{tasksel} Kontrolldatei \file{<Blend>-tasks.desc}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Web Tools}

\begin{frame}
  \frametitle{Weitere Anwendungen der Tasks Dateien}
  \begin{itemize}
     \item Debian Edu $\rightarrow$ Installationsmedien
     \item Verallgemeinerte Web Tools
       \begin{itemize}
          \item Tasks Überblick
          \item Überblick über gemeldete Probleme im BTS
       \end{itemize}
     \item Derzeit nur für Debian Med
       \begin{itemize}
          \item Status der Übersetzung der Paketbeschreibungen (DDTP)
          \item Seiten für Qualitätssicherung
       \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fehlerübersicht}
 \vspace{-5mm}
      \begin{center}
        \resizebox{120mm}{!}{\includegraphics{bugs_overview}}
      \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Debian Description Translation Project}
 \vspace{-1mm}
      \begin{center}
        \resizebox{60mm}{!}{\includegraphics{ddtp_stats}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Übersetzte Paketbeschreibungen}
      \begin{center}
        \resizebox{100mm}{!}{\includegraphics{ddtp_detail_amide-1}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Experten Übersetzen}
      \begin{center}
        \resizebox{100mm}{!}{\includegraphics{ddtp_detail_amide-2}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
 \vspace{-5mm}
  \frametitle{Verfolgung neuer Programmversionen}
      \begin{center}
        \resizebox{120mm}{!}{\includegraphics{qa_new_upstream}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
 \vspace{-2mm}
  \frametitle{Qualitätssicherungsseiten für Blends}
      \begin{center}
        \resizebox{110mm}{!}{\includegraphics{qa_features}}
      \end{center}
\end{frame}

\subsection{Zukünftige Pakete}

\begin{frame}
  \frametitle{Zusätzliche Felder}
\begin{block}{Prospective packages}
  \fix{Depends:} \var{zukünftiger Paketname} \newline
  \fix{Homepage:} \var{Homepage des Projekts} \newline
  \fix{Responsible:} \var{Zukünftiger Maintainer (optional)} \newline
  \fix{License:} \var{Lizenz der zu paketierenden Software} \newline
  \fix{WNPP:} \var{Bugnummer (optional)} \newline
  \fix{Pkg-URL:} \var{URL zu inoffiziellem Paket} \newline
  \fix{Pkg-Description:} \var{Beschreibung des zukünftigen Pakets} \newline
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
 \vspace{-2mm}
  \frametitle{Tasks Seite}
      \begin{center}
        \resizebox{122mm}{!}{\includegraphics{task_med-bio}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
 \vspace{-2mm}
  \frametitle{Inoffizielle Pakete}
      \begin{center}
        \resizebox{122mm}{!}{\includegraphics{task_med-epi_unoff}}
      \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
% \vspace{-1mm}
  \frametitle{Zukünftige Pakete}
      \begin{center}
        \resizebox{100mm}{!}{\includegraphics{task_med-imaging_prospective}}
      \end{center}
\end{frame}


\section{Zukunft}


\begin{frame}
  \frametitle{Noch mehr Projekte involvieren}
  \begin{itemize}
   \item Verbesserung Webtools und \package{blends-dev}
   \item Überzeugen von
     \link{http://alioth.debian.org/projects/debichem/}{DebiChem} und
     \link{http://www.debian.org/devel/debian-accessibility}{Debian
       Accessibility}, die beschriebenen Werkzeuge zu verwenden
   \item Debian externe Projekte und Derivate durch attraktive
     Werkzeuge zu Integration in Debian zu überzeugen
 \end{itemize}
\end{frame}

\input cdd-end-de.tex

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5
\endinput

